# 小酒井 不木

_こざかい ふぼく_

生年： 1890-10-08
没年： 1929-04-01

人物について：	本名は小酒井光次（こさかいみつじ）。医学博士。東北帝国大学教授。生理学の分野では当時世界的な権威だったという。1921（大正10）年から雑誌「新青年」に探偵、犯罪を主題にした小説、論文を発表。翌年、病気のために退職。1924（大正13）年から探偵小説家として本格的に活動した。小酒井不木については「奈落の井戸」（もぐらもち氏作成）が詳しい。筆名の読みは、「こさかいふぼく」、「こざかいふぼく」の二通りが流布しているが、もぐらもち氏は検証の結果、「こさかいふぼく」が妥当との結論を導き出している。

「[小酒井不木](https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%B0%8F%E9%85%92%E4%BA%95%E4%B8%8D%E6%9C%A8)」
